<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ananke</title>
    <link>http://florentino-73.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ananke</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 20:51:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://florentino-73.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>First blog</title>
      <link>http://florentino-73.github.io/post/first/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 20:51:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://florentino-73.github.io/post/first/</guid>
      <description>Hello cruel world!
Xiao huang said he is a handsomeboy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://florentino-73.github.io/post/2022meisai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://florentino-73.github.io/post/2022meisai/</guid>
      <description>写在前面 Beginning 写下这段话之前，我们刚刚收到了官网的received通知，宣告这段4天共50小时的比赛正式落下帷幕。回顾这几天写的diaries，感慨万千，正是
第一天拯救世界，上天入地；第二天牛顿附体，创造公式；第三天化身陈景润，算出一箩筐的草稿纸；第四天成为曹雪芹，满纸荒唐言，一把辛酸泪。 另外这次美赛也让我看到黑道上的买卖以及一些好逸恶劳之徒，不可否认我们每个人参赛的原因里或多或少都有些功利性质，但是整个比赛中遇到困难并合力击破的过程才更应该是我们宝贵的经历，而不单单只是最后一份小小的证书吧。
那么接下来就放上这几天抽空写下的日记，献给在这个过程中拼搏的你我。
【Day1】11h
7：00 - 9：00 顺利完成六道题目的翻译（主要还是依靠互联网，别扭的地方自己对着原文手工翻），分析了各个题目的特点和难度之后，我们决定选题为E题（森林固碳）
9：00 - 12：00 三人合力找了二三十篇文献，从森林碳汇模型到森林价值模型，一开始云里雾里，对着论文里花里胡哨的公式发呆，感觉题目的难度忽然上升¹，正好wct来研讨室串门，他们已经准备做基于机器学习的比特币预估模型了（C题）
1：今天遇到的第一个阻碍，E题看似下手有点难，其实整体难度并不是特别大，也让E题超过C题成为最热门的选题
14：00 - 18：00 经过中午短暂的划水后继续干活，下午的pa课占据我两小时，期间lyc和qjj找到了一些关于森林的官网与数据，反复读题确定题目要求后，我列出了粗略的提纲和目录，一项庞大的工程逐渐出现。然而此时我偷偷混入的讨论群里出现了买卖论文的现象，而且卖方论文给的第一页摘要截图让我感觉自愧不如，又一次怀疑自己²。
2：后来发现代写们就是把题目套入经典模型中，看似是篇完整专业的论文实则没有新颖的地方，所以满足保H奖的基本要求
20：00 - 22：00 晚饭金陵小炒后三个人不约而同进入娱乐时间（狗头），不过很快还是回到正题，随着腾讯文档的创建，论文正式开工，我从问题背景起手，写起来思路比较顺畅，lyc负责图形和表格制作，qjj负责选择模型，加上之前我们已经讨论好的作为备选方案的模型，顺利的完成第一部分建模（1/3）³。
3：晚上回来的时候跟wgl聊到，论文写出来之后，自己会深受感动，写的有理有据，没毛病
【Day2】10h
9：00 - 12：00 有了昨天的基础，早上我们很快就把森林固碳模型完成了，然而重新读题后，我们突然意识到做出来的的模型是静态的，而题目要求的模型是动态的，也就是说我们辛苦半天做出的成果几乎白费了。短暂的失落之后，我们又开始了新一轮的查文献工作，但一直到午饭时间也没人找到一个合适的模型。
14：30 - 18：00 （午睡结束跟床忍痛告别后）下午我们找到一些动态模型，但并不能直接用于题目，无可奈何我们只能自己定义函数和变量用纸笔进行建模，经过三页纸的推导后，一个看似完美且高级的森林固碳动态模型诞生了。
19：00 - 22：00 晚饭回来后我们一边开始尝试使用自己的模型分析问题，一边利用matlab绘制其函数图像，可是由于之前软件用的少再加上自己算出来的模型有很多漏洞，一晚上连两个变量的极值点都没找到，眼看着时间过去一半多了，任务的困难量却陡然上升，眼前的路似乎被黑暗笼罩了。
【Day3】9h
4：30 梦里我满脑子充斥着森林森林森林，忽然听到了lyc和qjj在很远的地方喊我，猛然惊醒，发现天还没有亮。
8：30 - 12：00 上午的时间里我们采用分工合作，我和lyc继续修改昨天的模型并制作matlab三维图，qjj则着手第二问模型。经过一上午的试错我们找到了问题所在，但因为没有太好的解决办法，只能作罢。
13：00 - 14：00 我们放弃宝贵的午休时间继续绘制图像，期间我尝试了修改系数，近似处理等方法却都不奏效，目前只能绘制一个勉强有峰值的立体图，只是这峰值在其中一个变量为0时取到，这显然不够合理&amp;hellip;
14：00 - 17：00 我和qjj不得不停下工作参加篮球队训，今天的命中率依然拉垮，整场出手可能只有3/15，但最后一局通过助攻串联全队击败阿巴战士获得胜利（但是绝杀上篮惨遭qjj大帽，不然将是个更美好的下午）
17：30 - 19：00 训练回来，我不得不先搁置美赛先补我的图论作业，想了大半个小时的证明题最终在群友的提示下找到了命题的反例&amp;hellip;
19：30 - 20：30 晚饭是我拎回来的两大袋麦当劳，顺便看了两局KPL直播，是这紧张的几天里难能可贵的休息娱乐时间。
21：30 - 2：00 意识到白天几乎啥也没干，而总时间几乎已经过去了三分之二时，我们决定晚上转战毓秀自习室。这时处于统一战线的wgl已经写到论文第十七八页的位置了，而wct拖着两个摆烂的队友，也已经做好了算法和部分的决策模型。在时间和形势的压迫感下，我们的效率有了明显提升，第二问的模型成功建立并在论文中表述完成，剩下只有绘制图形和回答问题了。
2：00 - 3：00 本来想着提前完成任务可以回去睡觉的我却被留在了一栋，只好在自习室拼起几张桌子当床，垫几本书当枕头，跟lyc度过一个二人的晚上&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
